以香港現況，"Stay Home"唔係"Save Lives"而是"Kill Economy"

當初確診數字開始上升時，很多人話"Stay Home，Save Lives"，但近期新增個案跌至極低水平，本地個案幾乎是0。經濟因之前疫情及限制人群措施已受重大打擊。如果宜家依然Stay Home不外出消費，就唔係Save Lives而是Kill Economy。

認同
不認同

Kill the Protest, Save the Government

Why not both?

Save Lives又唔Kill Economy?
單靠網購無可能做到

連登仔：Why not kill economy? 我就係要攬炒

一日唔停工一日都覺得有stay home過
外國果隻就真係stay home kill economy
香港有幾多人真係stay home
3月所謂好多公司wfh 眼見只係令條街更多人
好多人甚至落街買野食連罩都唔戴

今日已經多返好多人出街

傻鳩先信肺炎會死人

大家只係多個借口推啲唔想去嘅街唧

"現時本港大約有5%的患者需入住深切治療部，但當年沙士有四分一患者需深切治療部"
"現時很多仍然留院的病人都很精神，毋須利用儀器供氧，甚至可以在病房玩電話或做運動，只是等待病毒檢測呈陰性反應"
"病人失去味覺和嗅覺的情況都很短暫，亦只有少部分病人有肺部纖維化情況"

都話左疫情被誇大啦

連登仔唔怕攬炒，是否已經準備好食草過活呢?
抑或連登仔全部身家豐厚或有鐵飯碗?

見到不少人周末都"Hang Out. Support Economy"
真係心感欣慰

一周兩日零確診 周末外出人流增 市民怎看待 未來一年戴口罩疑問！

疫情稍緩銅鑼灣周末人頭湧湧 市民：出街抖吓氣

14-21日lagging variable 都可以比你講到咁樂觀

對了
說好了的復活節長假病例大爆發呢?
還未計大多數病人潛伏期少於14日喎

Err on the safe side
好過到最後出事，要啲醫護係前線搵命博

專家料2%病人痊愈後再驗出有病毒 勿將出院者視完全康復

醫院管理局昨日(25日)公布，本港目前最少有8名新冠肺炎出院病人出現「復陽」的情況，即患者康復出院後，對病毒檢測再次呈陽性。醫學會傳染病顧問委員會主席梁子超推算，目前本港約有2%出院病人復陽，認為比率不算低，要小心處理，建議為所有出院病人再進行一次病毒檢測，了解有多少名病人復陽，以及找出高風險復陽人士。

梁指，目前本港有逾700人出院，當中約有200人剛出院，未完成14天的醫學監察；已出院、並完成醫學監察的人士約有400至500人，當中有8人出現復陽情況，即復陽人士比率約2%，屬偏高水平。他建議，現階段勿將出院病人視作完全康復，因一部分人體內的病毒或仍未完全清除，建議為所有出院人士再作一次覆檢，避免有個案流入社區。

梁又稱，目前復陽個案分為3類，包括出院後一段時間復陽、出院後有病徵，以及病毒維持一個月仍持續陽性。他解釋，人體的免疫系統會在發現病毒兩星期內產生很強的免疫反應，以消滅病毒，惟此病毒可能有辦法抑制免疫系統，令其在人體內持續逾一個月。他又不排除復陽個案是因為抽樣本的問題；或有病人的病毒量以極低程度複製，令病人身體出現狀況，才令病毒重新活躍。

問及如患者出現抗體，是否代表不會再受感染，梁表示此病毒出現抗體與病毒消除的關係並不密切，最重要是要視乎血液抗體可否中和或抵抗病毒，以流感疫苗為例，接種疫苗的人仍會有感染風險，只是病徵會較輕微而已。

連登親病毒派: 嘩! 隻病毒好恐怖呀! 一於支持永續限制人群措施!

一人一口政府班底咪算囉
反正咁多狗肉
口裏說攪炒 然後又怕攪炒到自己
即係點

5月8日政府很有機會內部放寬管控、外部(只對中澳台)開關勢在必行，實行"內外大解放"，雙管齊下振興經濟。攬炒注定失敗告終。

特首指社會多了是否放寬管控的討論 政府堅持科學為本

梁子超：限聚令措施下月7日到期應考慮是否繼續或放寬

梁子超：五一後可研究是否放寬個別省份旅客來港限制

黎緊長假期天氣咁好，當然又要行山、去離島
唔通重Stay Home咩